其實義士自殺有冇得豁免唔洗落地獄？

我在這裡奉勸大家一句︰
我們的生命來之不易，不要隨隨便便糟踏自己的生命，
父母的養育之恩，我們都未報答，遇到少少不如意的事情，就想到死，
在這裡奉勸大家，自殺死的就是災難的開始，後果就會很嚴重。
所以我們要知道，為什麼自殺死了是災難的開始，

你們不要以為，人死了就一了百了，按照我看佛經所講，他死不是死一次，每七日重複同樣死一次，
如果是跳樓的，跳河的，吊頸的，每七日重複演變一次。

凡是自殺的人，就最難超度，如果是普通的生老病死，自然地死，或者是車禍死的，或者是意外死，這些找到佛教助念團，來幫他助念，其超生的機會很大，只是一種是自殺死的就很難超度。
為什麼？當死了之後，走到閻羅王那裡，閻羅王絕對不會給你超生。

所以今晚提醒大家、各位同修，要珍惜自己的生命，生命得來不是很容易，世間錢財失去了是小事，不要為小小事情想不通，
如果有這樣自殺的念頭，對你說︰這些替死鬼就會找上你。
如果你肯學佛，肯珍惜自己的生命，你不要想這樣的念頭，替死鬼就不會找你。
所以我們要學佛，要知道不是在開玩笑，所以人的生命很寶貴。

鬼又分三十六種，枉死鬼和橫死鬼都會在枉死城，每天過著重複自殺的日子，非常痛苦，所以人壽該有幾年而你提早結束，不知好好珍惜的話，別以為死了一了百了，反而從此之後，你會過著死不如生的痛苦折磨，直到世壽終盡為止．

枉死成歲月很長，人壽一年有三百六十五天，天道因層次不同而有差別，有的天界才過一日而已，但是人間已是五十年或二百年、四百年、八百年，也就是說，鬼道受苦的歲月很漫長，天道屬善，其歲壽亦非常長．

如果你是上吊自殺死的，在枉死城將每天重覆自殺的動作，手握繩子上吊，舌頭吐得長長的．

今天你想不開，跑去臥軌自殺撞得稀爛，這更嚴重了，在枉死城每天都要上演被火車撞的那一幕．
也許你會奇怪，枉死城怎麼會有火車？其實不是真火車，而是業報的火車，隨著業風，死而復生，生而復死．

就像我們每日都要吃飯一樣，沒吃飯沒辦法活命，而吃飯是我們的依報，如果你是自殺則枉死城的依報是自殺；

跳樓自殺死的最快，你每天在枉死城就是重複跳樓，別人爬不上去的高樓，你都爬得上，枉死城的屋頂別人不想爬，而你卻想爬；枉死城有繩子你每天都會靠近去做自殺的動作；

你如果是拿刀自殺而枉死城自然有很多刀在那裡，別人不會去拿，你偏會拿來自殺，沒人會管，甚至鬼卒鬼王都不會管你，這是你的生命，而自殺的工具就像是人道吃飯的碗筷一樣，所以眾生的依報各個不同．

這樣過了三十年，在枉死城過了三十年的自殺果報，因為你還有三十歲的人壽，所以你不會投胎到別的地方，但是你命不該終，後世還是會做人．
當你在枉死城過完三十年，人間也改變了另一個世紀，有可能你是十七世紀自殺，直到二十一世紀你才又出生．

又因為過去世是自殺，所以意識中便帶有自殺的習氣種子，投生人間你就是愚痴的樣子，你過去在人道有善報，那麼可能在後世也是人道，但是你會白痴．在經典中或祖師經典都有記載，大部份從枉死城出生的人臉會一樣，長得投歪歪，嘴角流口水的樣子，人也不會害他，但是壽命短，他不用工作就有得吃，胖胖的也不會餓死．
他過去世還有三十年的歲數，自然他要再享受三十年，雖然享受三十年，但是跟一般正常人是不同的．

大家不要認為人死後就什麼都沒有，其實人沒有真正的死亡，只差在依報不同而已，你們也不要認為這裡只有二百多人而已，說不定在附近是人山人海，隨便舉個手就會撞到無形的眾生，這是因為人的福報大，看不見他們．

有時用心去體悟這些因緣，你會下決心用功念佛．

所以不要想不開尋短路，雖然以自殺方式解決一時之困，但是後果會付出很大代價，會選擇自殺一途的人大部分是善根不夠，因為所有的死以自殺最慘忍，果報也最痛苦．

自殺在枉死城是自己的果報，他殺在枉死城可得菩薩救度，也較容易渡，因為他還有一口氣在，一口我不該死的人氣．
菩薩在枉死城也會講經給眾生聽，比如閻羅天子，經典記載他是文殊菩薩及普賢菩薩化身，這過程中菩薩會示現．

他殺的枉死城比自殺的枉死城還好一點，不過有個壞處，他會帶著怨氣投胎來找你，若是從自殺的枉死城來投胎的人，通常會自己受苦受難．

而今你的子女中途迫害你’障礙你什麼樣的方式都有，諸位，這種就是在過去世中你有跟他結惡緣，若是前世你跟他結善緣，今世他就報恩，結惡緣就報怨．

大家聽經後會懂得知足，自然中你會知足，有時候不用哀聲嘆氣，雖然你口中常講「天註定」，也聽過天註定，但是你並不知道什麼是天註定，一般都知道命運’運氣’天註定，也知道拜天公求保佑，拜佛拜神明求保佑，只是在這裡頭你並不知道實質意義．

自殺的真相！
自殺，真的是非常不智的行為，而且是非常重的惡業。眾生因無明輪轉生死已經很苦了，而自殺更是苦上加苦，根本無法解決問題，只是加深問題的嚴重度！

自殺者通常是執著某事而放不下，並且此份執著心特別重，這與過去的業力即今生的習性等都有關聯。尤其是優秀者此個性更是特別明顯：往積極面來做，是做事能很快的成就；但是若往負面之處，其自我毀滅性也是很強。

對於自殺者，一定要趕快幫他做功德迴向，才不會苦上加苦！建議可以持誦《金剛經》及《心經》回向給他；《金剛經》是能破除執著，《心經》是開其 智慧，讓他可以真正的放下。

所以除非真係有絕症係確認陽壽唔長而在世捱唔到好辛苦 否則一切既自殺都會係對死者好大既折磨黎

咁義士有冇例外？

答你唔到
我覺得無

要問菩薩先至知

希望菩薩會特赦義士自殺行為，俾佢地投胎去外國民主國家！

唔會信 呢d無稽之談 屌你老母

你打撚完呢篇野就真係要落地獄啦 你老母臭閪

如果打仗，同敵人同歸於盡又點計？

如果有憂鬱症或精神問題呢？比人逼到走投無路呢？或者畀鬼迷之類，有無得豁免？

篇野唔係我打

作為長期抑鬱病患者，想講啲野比所有想死既人聽

有冇大師可以解答下

你講既根本唔係佛法，只係佛教、道教同想像炒埋一碟既民間信仰。

人一死，最長只經歷四十九日中陰；之後就會投胎去六道。佛教所講既「鬼」，唔係一般人想像咁係人死後係靈界既延續，而係一個物種。所以即使佢投胎為鬼，佢已經係一種全新生命既出生。

更加冇所謂閻羅王審判依回事。眾生死後去邊，完全由自已既業力同福德所牵引；並冇任何鬼神有能力干預。即使佛菩薩要超渡，都只係改變佢地心識令佢地自已解脫。

鬼佬信耶穌喎 你個乜fuck可以管到上帝同耶穌咩

推

審判在神，冇人答到你

惟有祝願死者安息，自己努力埋佢嗰份

想皈但我好難守五戒

收左幾多錢？想擾亂啲咩風向？
你覺唔覺得自己好無聊
可能下個死嗰個就係你

戇撚鳩鳩
生前嘅事都顧唔掂 仲同你理啲咩神神佛佛?

D文係網上copy出黎，google都搵到，一打自殺後果就有

最難係妄語戒，鬧一次藍絲唔知犯幾多次。
不過依d野盡力而為，有條戒係度守下守下習慣左就冇咁易犯；
五戒個作用本身都係咁。
唸完八十八佛大懺悔文/百字明 又一條好漢